南韓女星遭罵「移動的冠狀病毒」

南韓唱跳歌姬請夏2016年參加選秀節目《PRODUCE 101》，成功擠進限定團體「I.O.I」出道，雖然團體2017年已解散，但她仍以SOLO歌手身份繼續走跳，擁有大批粉絲支持。近日武漢肺炎（新型冠狀病毒）在南韓的疫情持續升溫，請夏赴義大利工作時，卻意外遭到外國網友辱罵她是「移動的冠狀病毒」，引起熱議。

請夏參加米蘭時裝週時，遭國外網友辱罵是「移動的冠狀病毒」。（翻攝自推特）

請夏人美心也美，不但投入許多公益活動，更在9日生日當天，捐款2000萬韓元（約54萬台幣）給低受入戶家庭的兒童買口罩，一同對抗武漢肺炎的疫情。不過請夏日前遠赴義大利時尚之都米蘭，參加2020秋冬米蘭時裝週，在秀場外有位外國網友拍下她的照片，發在自己IG限時動態上，並寫下：「冠狀病毒正在移動。」沒想到此舉惹怒了一票粉絲，紛紛留言狂譙該網友不尊重人，甚至還有種族歧視，不過沒多久，該網友也刪掉這張引起爭議的照片。

點解成隊得佢跑出

鬧我請夏bb

佢又唔係中國人，話佢個條友係咪on9

意大利吖嘛 佢地自己都大爆發緊
仲要咁啱韓國都係奶嘢國家之一

而家東亞樣去到意大利9成會比意粉屌移動病毒

咁意粉咪一樣會咁俾人屌，相煎何太急

意韓兩國本來就有牙齒印

意大利咪一樣移動的病毒

世界盃

02世界冠

世界杯

最估唔到果個跑出